百人宴恐播毒 經民聯趕記者

【本報訊】武漢肺炎疫情反彈之際，經民聯昨晚在海洋公園萬豪酒店宴會廳舉行慶祝授勳晚宴，人群聚集並除罩飲食，恐釀播毒風險。民主黨林卓廷直斥，經民聯在現今疫情下仍舉辦人群聚集活動是「講一套做一套」。

政府昨日在禮賓府閉門舉行勳銜頒授典禮，經民聯多人獲頒勳銜，其中立法會主席梁君彥獲頒大紫荊勳章。經民聯昨晚即在海洋公園萬豪酒店舉辦慶功宴，晚宴7時開始，直至晚上10時賓客陸續離開，目測至少有近百人出席。

宴會廳外保安嚴密，本報記者到達會場後，三名保安聲稱酒店範圍為私人地方，要求記者停止拍攝及離開，並一度拉扯記者。至晚上近8時，保安「落閘」關閉行人天橋及電梯入口，禁止途人進出。

議會陣線毛孟靜批評，疫情有反彈趨勢，建制派卻在此時舉行慶功宴；民主黨林卓廷則直斥建制派「講一套做一套」。本報嘗試聯絡經民聯主席盧偉國及立法會議員梁美芬查詢晚宴人數及防疫措施，梁美芬聲稱「過緊隧道，收得唔清楚」，隨即掛斷電話，無回應有否出席晚宴；盧偉國截稿前未有回覆。

根據政府本年度授勳名單，經民聯立法會主席梁君彥獲政府頒授大紫荊勳章，並讚揚他「以嚴謹及持守原則的方式主持立法會會議」。多名經民聯落選區議員亦獲頒榮譽勳章，包括太古城西區落選人丁煌、深水埗區落選人龐朝輝等。

點解經民聯搞慶祝活動 都唔等埋榮譽主席發叔

最緊要全黨一齊中

共狗群組

核彈

兩星期內見報確診，經民聯群組

x100

只許州官放火

祝班冚家剷全撚部都中，醫返都要唔生唔死

犯法就係犯法 支持政府就唔犯法

wow

死清光

陳淑莊就去咬，呢d就見唔到

呢班人中左，都唔會報出來。

會員 傷子情歌 #199670 疑為狗隻，企圖以淡化肺炎煽動手足舉行遊行示威，以恥笑手足被捕

發叔一早到左，下面等緊